Toshiba HDD 有冇伏

4tb 平過 3tb

5400/7200

SMR？

秒

4tb 伏 唔好買

此Post已完

認真答

如果唔介意讀寫速度純粹放下av咁.係咪冇乜分別?

伏係邊

讀隻AV條J都攤凍哂

用緊12TB MG07

以前係IBM,自己諗吓啦！

有 SMR

Toshiba出名好嘈

5400轉 4TB.

大容量就咪貪平LA. 慢到PK 5400轉用黎做backup of backup都得既.

用緊隻Toshiba 3tb 6年都好健康

6隻hd 都係toshiba,最舊果隻應該5,6年仲好健康
Wd, seagate 都試過壞hd 唔敢再買

google 完, 整理一下
1. smr 降低成本, 易整到大容量HDD
2. smr 讀寫較慢, 甚至易壞
3. Toshiba 4tb 係smr, 3tb 係cmr

有冇其他介紹

原來有分別.

Toshiba係無咁易壞既
我隻WD已經壞左好多軌
但係MG放落NAS好嘈

利申: MG 4TB用家

果個係Hitachi囉

太鼓達人嚟

Toshiba HDD 係咪冇HelioSeal 技術？但係個技術好似係WD/HGST擁有，M.I.C. 係咪應該有啲戒心？

#3 講咗 SMR
壽命短好多

淨係知12tb打上佢哋用helium seal
其他冇詳細研究

唔該哂啊。Toshiba 12T vs WD 12T (both helio seal，CMR，7200rpm), 價格差異完全唔明。
美森 WD RED PRO ＄398.9 vs Toshiba (N300) ＄349.96

查實我係唔係做緊apple2apple 比較？

toshiba n300 - NAS Units up to 8 bays
WD Red Pro - NAS Units up to 24 bays

唔該啊

買咗2tb 7200

唔怕嘈就買 算襟嘅

要睇清楚係咪smr係嘅話唔好買

MG07呢D 係咪desktop 都用得?

得

thanks

Nas專用 hdd都用得

保養長啲添

唔單止4T平過3T

拎埋price dog cum 比

MG08ACA 16TB 512MB cache HK$2,999
樓主個list
MG07ACA 16TB 256MB cache HK$3,280

貴HK$ 281買個上一代又細一半cache嘅HDD!?!?! 清舊貨都貴過新代, 還是price 隻嘢有伏?

美森 MG08ACA US$369.99 ~HK$2,923

俾個機會你諗清楚再講

Backup of backup都唔會要啦

諗得好清楚，我講錯就講我錯乜。
唔好講啲唔講啲

明白
wd賣咗deathstar俾toshiba
自膠

無伏
可以放心買多2隻
1隻做backup另1隻壞嗰陣換

無謂玩9自己 一定唔揀SMR
除非你隻HDD係用黎archive readonly 或每次backup都format一次再寫滿隻HDD